【留戀前度】丈夫用舊愛名字為女兒命名 23歲準媽媽崩潰想離婚

俗語說「唔怕生壞命，最怕改壞名」，不少父母為寶寶改名時都大傷腦筋，外國一對夫婦就因命名事宜而關係緊張。一名女網友在社交網求助，稱丈夫堅持以前女友名字為女兒取名，以便他可以時常回憶對方，令她幾近崩潰，甚至想與丈夫離婚。
這位23歲準媽媽上周四在討論網站Reddit發文，以「因為丈夫和我無法為寶寶名字達成共識而考慮離婚」為題，向網民尋求婚姻建議。她與24歲丈夫拍拖1年、結婚2年，目前懷孕7個月，兩人正討論寶寶的姓名，她說：「自我們得知是女兒後，我的丈夫就想以他的前女友名字為女兒命名，這不是任何一個前女友，而是與他在一起很長時間，而且他愛得最深的一個。」
她又指兩人拍拖初期，就因這位前度令兩人關係出現問題，這人最後搬走了才令問題一一解決，「他真的很愛她，他也從沒有在我面前隱瞞，但我覺得她搬走後一切已成過去，現在他表明想寶寶叫那個名字，而我可以為第二名孩子改名」。
她曾質問丈夫為何堅持改前女友名字，卻得到令人氣結的回覆，「他稱雖然兩人最後無法在一起，不代表他不想擁有一點能回憶對方的事物」。她已因命名這回事而大受影響，但丈夫卻不理解她的感受，認為只是荷爾蒙作祟，她最後問網民：「他是否仍愛她，他想以前女友名字為我們的孩子命名是正常嗎？」
不少網民對此表示震驚，有人說：「我認識一名女子想用前男友的名字為寶寶命名，她最後刺傷了現任男友。」亦有網民直言這位丈夫根本不尊重妻子，「你可能去試一下婚姻輔導，但我懷疑他的不尊重不只限於命名事宜」。
有網民則道出自身經歷，稱自己正正就是以父親的前女友為名，呼籲網民要堅持己見。她說：「我媽媽想以過身的姨姨Carmen為名，爸爸卻要以一首熱播歌曲為名，我爸爸很堅持，而我媽媽當時很年輕亦很愛他，最後便屈服了。我出生後數周，他們帶我去探嫲嫲，她問我叫甚麼名，我媽媽告訴祖母後，她的臉色立即轉白，表現得很震驚。她告訴我媽媽，這是父親青梅竹馬女友的名字，一個他很愛但離開了他的人。」
這位網民續說：「自此我媽媽以另一方式叫我名字，我在青春期時發現名字的由來，那種憤怒、受傷和對父親的怨恨從來未消失過。」她最後以過來人身份奉勸各位，千萬不要以前度的姓名為孩子改名。

悽美

都幾撚痴線下 未放低就唔好害人啦屌

下面果個肯定aubrey啦

On9 可惜7個月冇得落左佢 邊有可能接受到呀

依啲咁撚自私嘅人唔配有另一半

24歲丈夫拍拖1年、結婚2年

肉體出軌不能 惟有 精神出軌

應該美國女人

唔撚用腦嘅人都抵撚死
咁大支red flag

叫憫情啦

上一世情人

諗個新名係咪咁難
見過大陸有家長將自己個女改做王者榮耀
真係痴撚線

點解要俾現任知你前度叫咩名

分分鐘個男人會借d 易搞自己個女ff 自己搞緊ex

唔係想屌前度個老母咩

用下個腦叫王耀榮唔得咩

最慘係個細路

她說：「我媽媽想以過身的姨姨Carmen為名，爸爸卻要以一首熱播歌曲為名，我爸爸很堅持，而我媽媽當時很年輕亦很愛他，最後便屈服了。

Thanks thanks thanks thanks. Monica

等個女大D 咪瘋狂中出佢補數

你到底睇左d咩，點解會理解出呢句野

咁佢係咁屌個女個老母吖嘛

啊女(前度個名)，我尋晚屌左你老母呀